{"book": "N\u00fameros", "chapter": 1, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Falou</span> mais o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s no deserto de Sinai, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, no primeiro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do segundo m\u00eas, no segundo ano da sua sa\u00edda da terra do Egito, dizendo:", "Tomai a soma de toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel, segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, conforme o n\u00famero dos nomes de todo o homem, cabe\u00e7a por cabe\u00e7a;", "Da idade de vinte anos para cima, todos os que em Israel podem sair \u00e0 guerra, a estes contareis segundo os seus ex\u00e9rcitos, tu e Ar\u00e3o.", "Estar\u00e1 convosco, de cada tribo, um homem que seja cabe\u00e7a da casa de seus pais.", "Estes, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes dos homens que estar\u00e3o convosco: De R\u00faben, Elizur, filho de Sedeur;", "De Sime\u00e3o, Selumiel, filho de Zurisadai;", "De Jud\u00e1, Naasson, filho de Aminadabe;", "De Issacar, Natanael, filho de Zuar;", "De Zebulom, Eliabe, filho de Helom;", "Dos filhos de Jos\u00e9: De Efraim, Elisama, filho de Ami\u00fade; de Manass\u00e9s, Gamaliel, filho de Pedazur;", "De Benjamim, Abid\u00e3, filho de Gideoni;", "De D\u00e3, Aieser, filho de Amisadai;", "De Aser, Pagiel, filho de Ocr\u00e3;", "De Gade, Eliasafe, filho de Deuel;", "De Naftali, Aira, filho de En\u00e3.", "Estes foram os chamados da congrega\u00e7\u00e3o, os pr\u00edncipes das tribos de seus pais, os cabe\u00e7as dos milhares de Israel.", "Ent\u00e3o tomaram Mois\u00e9s e Ar\u00e3o a estes homens, que foram declarados pelos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seus</span> nomes,", "E reuniram toda a congrega\u00e7\u00e3o no primeiro dia do m\u00eas segundo, e declararam a sua descend\u00eancia segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, cabe\u00e7a por cabe\u00e7a;", "Como o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>ordenara a Mois\u00e9s, assim os contou no deserto de Sinai.", "Foram, pois, os filhos de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes, cabe\u00e7a por cabe\u00e7a, todo o homem de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de R\u00faben, quarenta e seis mil e quinhentos.", "Dos filhos de Sime\u00e3o, as suas gera\u00e7\u00f5es pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa dos seus pais; os seus contados, pelo n\u00famero dos nomes, cabe\u00e7a por cabe\u00e7a, todo o homem de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Sime\u00e3o, cinquenta e nove mil e trezentos.", "Dos filhos de Gade, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes dos de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Gade, quarenta e cinco mil e seiscentos e cinquenta.", "Dos filhos de Jud\u00e1, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais; pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Jud\u00e1, setenta e quatro mil e seiscentos.", "Dos filhos de Issacar, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles da tribo de Issacar, cinquenta e quatro mil e quatrocentos.", "Dos filhos de Zebulom, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Zebulom, cinquenta e sete mil e quatrocentos.", "Dos filhos de Jos\u00e9, dos filhos de Efraim, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Efraim, quarenta mil e quinhentos.", "Dos filhos de Manass\u00e9s, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Manass\u00e9s, trinta e dois mil e duzentos.", "Dos filhos de Benjamim, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Benjamim, trinta e cinco mil e quatrocentos.", "Dos filhos de D\u00e3, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de D\u00e3, sessenta e dois mil e setecentos.", "Dos filhos de Aser, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "Foram contados deles, da tribo de Aser, quarenta e um mil e quinhentos.", "Dos filhos de Naftali, as suas gera\u00e7\u00f5es, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, pelo n\u00famero dos nomes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra,", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram</span> contados deles, da tribo de Naftali, cinquenta e tr\u00eas mil e quatrocentos.", "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> os contados, que contaram Mois\u00e9s e Ar\u00e3o, e os pr\u00edncipes de Israel, doze homens, cada um era pela casa de seus pais.", "Assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> todos os contados dos filhos de Israel, segundo a casa de seus pais, de vinte anos para cima, todos os que podiam sair \u00e0 guerra em Israel;", "Todos os contados eram seiscentos e tr\u00eas mil e quinhentos e cinquenta.", "Mas os levitas, segundo a tribo de seus pais, n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados entre eles,", "Porquanto o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>tinha falado a Mois\u00e9s, dizendo:", "Por\u00e9m n\u00e3o contar\u00e1s a tribo de Levi, nem tomar\u00e1s a soma deles entre os filhos de Israel;", "Mas tu p\u00f5e os levitas sobre o tabern\u00e1culo do testemunho, e sobre todos os seus utens\u00edlios, e sobre tudo o que pertence a ele; eles levar\u00e3o o tabern\u00e1culo e todos os seus utens\u00edlios; e eles o administrar\u00e3o, e acampar-se-\u00e3o ao redor do tabern\u00e1culo.", "E, quando o tabern\u00e1culo partir, os levitas o desarmar\u00e3o; e, quando o tabern\u00e1culo se houver de assentar no arraial, os levitas o armar\u00e3o; e o estranho que se chegar morrer\u00e1.", "E os filhos de Israel armar\u00e3o as suas tendas, cada um no seu esquadr\u00e3o, e cada um junto \u00e0 sua bandeira, segundo os seus ex\u00e9rcitos.", "Mas os levitas armar\u00e3o as suas tendas ao redor do tabern\u00e1culo do testemunho, para que n\u00e3o haja indigna\u00e7\u00e3o sobre a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel, pelo que os levitas ter\u00e3o o cuidado da guarda do tabern\u00e1culo do testemunho.", "Assim fizeram os filhos de Israel; conforme a tudo o que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>ordenara a Mois\u00e9s, assim o fizeram."]}