{"book": "N\u00fameros", "chapter": 2, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E falou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, dizendo:", "Os filhos de Israel armar\u00e3o as suas tendas, cada um debaixo da sua bandeira, segundo as ins\u00edgnias da casa de seus pais; ao redor, defronte da tenda da congrega\u00e7\u00e3o, armar\u00e3o as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas.", "Os que armarem as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas do lado do oriente, para o nascente, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o os da</span> bandeira do ex\u00e9rcito de Jud\u00e1, segundo os seus esquadr\u00f5es, e Naassom, filho de Aminadabe, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Jud\u00e1.", "E o seu ex\u00e9rcito, os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> setenta e quatro mil e seiscentos.", "E junto a ele armar\u00e1 as suas tendas a tribo de Issacar; e Natanael, filho de Zuar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Issacar.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> cinquenta e quatro mil e quatrocentos.", "Depois a tribo de Zebulom; e Eliabe, filho de Helam, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Zebulom.", "E o seu ex\u00e9rcito, os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> cinquenta e sete mil e quatrocentos.", "Todos os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados do ex\u00e9rcito de Jud\u00e1, cento e oitenta e seis mil e quatrocentos, segundo os seus esquadr\u00f5es, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estes</span> marchar\u00e3o primeiro.", "A bandeira do ex\u00e9rcito de R\u00faben, segundo os seus esquadr\u00f5es, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> para o lado do sul; e Elizur, filho de Sedeur, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de R\u00faben,", "E o seu ex\u00e9rcito, os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> quarenta e seis mil e quinhentos.", "E junto a ele armar\u00e1 as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas a tribo de Sime\u00e3o; e Selumiel, filho de Zurisadai, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Sime\u00e3o.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> cinquenta e nove mil e trezentos.", "Depois a tribo de Gade; e Eliasafe, filho de Reuel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Gade.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> quarenta e cinco mil e seiscentos e cinquenta.", "Todos os que foram contados no ex\u00e9rcito de R\u00faben <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> cento e cinquenta e um mil e quatrocentos e cinquenta, segundo os seus esquadr\u00f5es; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estes</span> marchar\u00e3o em segundo lugar.", "Ent\u00e3o partir\u00e1 a tenda da congrega\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> o ex\u00e9rcito dos levitas no meio dos ex\u00e9rcitos; como armaram as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas, assim marchar\u00e3o, cada um no seu lugar, segundo as suas bandeiras.", "A bandeira do ex\u00e9rcito de Efraim segundo os seus esquadr\u00f5es, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> para o lado do ocidente; e Elisama, filho de Ami\u00fade, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Efraim.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> quarenta mil e quinhentos.", "E junto a ele estar\u00e1 a tribo de Manass\u00e9s; e Gamaliel, filho de Pedazur, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Manass\u00e9s.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> trinta e dois mil e duzentos.", "Depois a tribo de Benjamim; e Abid\u00e3, filho de Gideoni, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Benjamim,", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> trinta e cinco mil e quatrocentos.", "Todos os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados no ex\u00e9rcito de Efraim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> cento e oito mil e cem, segundo os seus esquadr\u00f5es; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estes</span> marchar\u00e3o em terceiro lugar.", "A bandeira do ex\u00e9rcito de D\u00e3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> para o norte, segundo os seus esquadr\u00f5es; e Aieser, filho de Amisadai, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de D\u00e3.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> sessenta e dois mil e setecentos.", "E junto a ele armar\u00e1 as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas a tribo de Aser; e Pagiel, filho de Ocr\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Aser.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> quarenta e um mil e quinhentos.", "Depois a tribo de Naftali; e Aira, filho de En\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> pr\u00edncipe dos filhos de Naftali.", "E o seu ex\u00e9rcito, os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados deles, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> cinquenta e tr\u00eas mil e quatrocentos.", "Todos os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados no ex\u00e9rcito de D\u00e3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> cento e cinquenta e sete mil e seiscentos; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estes</span> marchar\u00e3o em \u00faltimo lugar, segundo as suas bandeiras.", "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados dos filhos de Israel, segundo a casa de seus pais; todos os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados dos ex\u00e9rcitos pelos seus esquadr\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> seiscentos e tr\u00eas mil e quinhentos e cinquenta.", "Mas os levitas n\u00e3o foram contados entre os filhos de Israel, como o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>ordenara a Mois\u00e9s.", "E os filhos de Israel fizeram conforme a tudo o que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ordenara a Mois\u00e9s; assim armaram o arraial segundo as suas bandeiras, e assim marcharam, cada qual segundo as suas gera\u00e7\u00f5es, segundo a casa de seus pais."]}