{"book": "N\u00fameros", "chapter": 3, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E estas</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as gera\u00e7\u00f5es de Ar\u00e3o e de Mois\u00e9s, no dia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em que</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>falou com Mois\u00e9s, no monte Sinai.", "E estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes dos filhos de Ar\u00e3o: o primog\u00eanito Nadabe; depois Abi\u00fa, Eleazar e Itamar.", "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes dos filhos de Ar\u00e3o, dos sacerdotes ungidos, cujas m\u00e3os foram consagradas para administrar o sacerd\u00f3cio.", "Mas Nadabe e Abi\u00fa morreram perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, quando ofereceram fogo estranho perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>no deserto de Sinai, e n\u00e3o tiveram filhos; por\u00e9m Eleazar e Itamar administraram o sacerd\u00f3cio diante de Ar\u00e3o, seu pai.", "E falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s, dizendo:", "Faze chegar a tribo de Levi, e p\u00f5e-na diante de Ar\u00e3o, o sacerdote, para que o sirvam,", "E tenham cuidado da sua guarda, e da guarda de toda a congrega\u00e7\u00e3o, diante da tenda da congrega\u00e7\u00e3o, para administrar o minist\u00e9rio do tabern\u00e1culo.", "E tenham cuidado de todos os utens\u00edlios da tenda da congrega\u00e7\u00e3o, e da guarda dos filhos de Israel, para administrar o minist\u00e9rio do tabern\u00e1culo.", "Dar\u00e1s, pois, os levitas a Ar\u00e3o e a seus filhos; dentre os filhos de Israel lhes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> dados em d\u00e1diva.", "Mas a Ar\u00e3o e a seus filhos ordenar\u00e1s que guardem o seu sacerd\u00f3cio, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> estranho que se chegar morrer\u00e1.", "E falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s, dizendo:", "E eu, eis que tenho tomado os levitas do meio dos filhos de Israel, em lugar de todo o primog\u00eanito, que abre a madre, entre os filhos de Israel; e os levitas ser\u00e3o meus.", "Porque todo o primog\u00eanito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> meu; desde o dia em que tenho ferido a todo o primog\u00eanito na terra do Egito, santifiquei para mim todo o primog\u00eanito em Israel, desde o homem at\u00e9 ao animal: meus ser\u00e3o; Eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>.", "E falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s no deserto de Sinai, dizendo:", "Conta os filhos de Levi, segundo a casa de seus pais, pelas suas fam\u00edlias; contar\u00e1s a todo o homem da idade de um m\u00eas para cima.", "E Mois\u00e9s os contou conforme ao mandado do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como lhe foi ordenado.", "Estes, pois, foram os filhos de Levi pelos seus nomes: G\u00e9rson, e Coate e Merari.", "E estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes dos filhos de G\u00e9rson pelas suas fam\u00edlias: Libni e Simei.", "E os filhos de Coate pelas suas fam\u00edlias: Amr\u00e3o, e Izar, Hebrom e Uziel.", "E os filhos de Merari pelas suas fam\u00edlias: Mali e Musi; estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as fam\u00edlias dos levitas, segundo a casa de seus pais.", "De G\u00e9rson <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a fam\u00edlia dos libnitas e a fam\u00edlia dos sime\u00edtas; estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as fam\u00edlias dos gersonitas.", "Os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> deles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados pelo n\u00famero de todo o homem da idade de um m\u00eas para cima, sim, os que deles foram contados eram sete mil e quinhentos.", "As fam\u00edlias dos gersonitas armar\u00e3o as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas atr\u00e1s do tabern\u00e1culo, ao ocidente.", "E o pr\u00edncipe da casa paterna dos gersonitas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> Eliasafe, filho de Lael.", "E os filhos de G\u00e9rson ter\u00e3o a seu cargo, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, o tabern\u00e1culo, a tenda, a sua coberta, e o v\u00e9u da porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o.", "E as cortinas do p\u00e1tio, e o pavilh\u00e3o da porta do p\u00e1tio, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> junto ao tabern\u00e1culo e junto ao altar, em redor; como tamb\u00e9m as suas cordas para todo o seu servi\u00e7o.", "E de Coate <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a fam\u00edlia dos amramitas, e a fam\u00edlia dos jizaritas, e a fam\u00edlia dos hebronitas, e a fam\u00edlia dos uzielitas; estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as fam\u00edlias dos coatitas.", "Pelo n\u00famero contado de todo o homem da idade de um m\u00eas para cima, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> oito mil e seiscentos, que tinham cuidado da guarda do santu\u00e1rio.", "As fam\u00edlias dos filhos de Coate armar\u00e3o as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas ao lado do tabern\u00e1culo, do lado do sul.", "E o pr\u00edncipe da casa paterna das fam\u00edlias dos coatitas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> Elisaf\u00e3, filho de Uziel.", "E a sua guarda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> a arca, e a mesa, e o candelabro, e os altares, e os utens\u00edlios do santu\u00e1rio com que ministram, e o v\u00e9u com todo o seu servi\u00e7o.", "E o pr\u00edncipe dos pr\u00edncipes de Levi <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> Eleazar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ter\u00e1</span> a superintend\u00eancia sobre os que t\u00eam cuidado da guarda do santu\u00e1rio.", "De Merari \u00e9 a fam\u00edlia dos malitas e a fam\u00edlia dos musitas; estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as fam\u00edlias de Merari.", "E os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> deles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados pelo n\u00famero de todo o homem de um m\u00eas para cima, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> seis mil e duzentos.", "E o pr\u00edncipe da casa paterna das fam\u00edlias de Merari <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> Zuriel, filho de Abiail; armar\u00e3o as suas tendas ao lado do tabern\u00e1culo, do lado do norte.", "E os filhos de Merari ter\u00e3o a seu cargo as t\u00e1buas do tabern\u00e1culo, os seus varais, as suas colunas, as suas bases, e todos os seus utens\u00edlios, com todo o seu servi\u00e7o.", "E as colunas do p\u00e1tio em redor, e as suas bases, as suas estacas e as suas cordas.", "E os que armar\u00e3o as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> tendas diante do tabern\u00e1culo, ao oriente, diante da tenda da congrega\u00e7\u00e3o, para o nascente, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o</span> Mois\u00e9s e Ar\u00e3o, com seus filhos, tendo o cuidado da guarda do santu\u00e1rio, pela guarda dos filhos de Israel; e o estranho que se chegar morrer\u00e1.", "Todos os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> contados dos levitas, que contaram Mois\u00e9s e Ar\u00e3o por mandado do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, segundo as suas fam\u00edlias, todo o homem de um m\u00eas para cima, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> vinte e dois mil.", "E disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s: Conta todo o primog\u00eanito homem dos filhos de Israel, da idade de um m\u00eas para cima, e toma o n\u00famero dos seus nomes,", "E para mim tomar\u00e1s os levitas (eu sou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>), em lugar de todo o primog\u00eanito dos filhos de Israel, e os animais dos levitas, em lugar de todo o primog\u00eanito entre os animais dos filhos de Israel.", "E contou Mois\u00e9s, como o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>lhe ordenara, todo o primog\u00eanito entre os filhos de Israel.", "E todos os primog\u00eanitos homens, pelo n\u00famero dos nomes dos da idade de um m\u00eas para cima, segundo os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que eram</span> contados deles, foram vinte e dois mil e duzentos e setenta e tr\u00eas.", "E falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>a Mois\u00e9s, dizendo:", "Toma os levitas em lugar de todo o primog\u00eanito entre os filhos de Israel, e os animais dos levitas em lugar dos seus animais; porquanto os levitas ser\u00e3o meus: Eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>.", "Quanto aos duzentos e setenta e tr\u00eas, que se houverem de resgatar dos primog\u00eanitos dos filhos de Israel, que excedem ao n\u00famero dos levitas,", "Tomar\u00e1s, por cabe\u00e7a, cinco siclos; conforme ao siclo do santu\u00e1rio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os</span> tomar\u00e1s, a vinte geras o siclo.", "E a Ar\u00e3o e a seus filhos dar\u00e1s o dinheiro dos resgatados, dos que sobram entre eles.", "Ent\u00e3o Mois\u00e9s tomou o dinheiro do resgate dos que excederam sobre os resgatados pelos levitas.", "Dos primog\u00eanitos dos filhos de Israel recebeu o dinheiro, mil e trezentos e sessenta e cinco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">siclos,</span> segundo o siclo do santu\u00e1rio.", "E Mois\u00e9s deu o dinheiro dos resgatados a Ar\u00e3o e a seus filhos, segundo o mandado do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ordenara a Mois\u00e9s."]}