{"book": "Ju\u00edzes", "chapter": 1, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E sucedeu</span>, depois da morte de Josu\u00e9, que os filhos de Israel perguntaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo: Quem dentre n\u00f3s primeiro subir\u00e1 aos cananeus, para pelejar contra eles?", "E disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Jud\u00e1 subir\u00e1; eis que entreguei esta terra na sua m\u00e3o.", "Ent\u00e3o disse Jud\u00e1 a Sime\u00e3o, seu irm\u00e3o: Sobe comigo \u00e0 minha heran\u00e7a. E pelejemos contra os cananeus, e tamb\u00e9m eu contigo subirei \u00e0 tua heran\u00e7a. E Sime\u00e3o partiu com ele.", "E subiu Jud\u00e1, e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> lhe entregou na sua m\u00e3o os cananeus e os perizeus; e feriram deles, em Bezeque, a dez mil homens.", "E acharam Adoni-Bezeque em Bezeque, e pelejaram contra ele; e feriram aos cananeus e aos perizeus.", "Por\u00e9m Adoni-Bezeque fugiu, mas o seguiram, e prenderam-no e cortaram-lhe os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dedos</span> polegares das m\u00e3os e dos p\u00e9s.", "Ent\u00e3o disse Adoni-Bezeque: Setenta reis, com os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dedos</span> polegares das m\u00e3os e dos p\u00e9s cortados, apanhavam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as migalhas</span> debaixo da minha mesa; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> como eu fiz, assim Deus me pagou. E levaram-no a Jerusal\u00e9m, e morreu ali.", "E os filhos de Jud\u00e1 pelejaram contra Jerusal\u00e9m, e tomando-a, feriram-na ao fio da espada; e puseram fogo na cidade.", "E depois os filhos de Jud\u00e1 desceram a pelejar contra os cananeus, que habitavam nas montanhas, e no sul, e nas plan\u00edcies.", "E partiu Jud\u00e1 contra os cananeus que habitavam em Hebrom (<span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> por\u00e9m outrora o nome de Hebrom, Quiriate-Arba), e feriram a Sesai, e a Aim\u00e3 e Talmai.", "E dali partiu contra os moradores de Debir; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> outrora o nome de Debir, Quiriate-Sefer.", "E disse Calebe: Quem ferir a Quiriate-Sefer, e a tomar, lhe darei a minha filha Acsa por mulher.", "E tomou-a Otniel, filho de Quenaz, o irm\u00e3o de Calebe, mais novo do que ele; e Calebe lhe deu a sua filha Acsa por mulher.", "E sucedeu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que,</span> indo ela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a ele,</span> o persuadiu que pedisse um campo a seu pai; e ela desceu do jumento, e Calebe lhe disse: Que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 que</span> tens?", "E ela lhe disse: D\u00e1-me <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> b\u00ean\u00e7\u00e3o; pois me deste <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> terra seca, d\u00e1-me tamb\u00e9m fontes de \u00e1guas. E Calebe lhe deu as fontes superiores e as fontes inferiores.", "Tamb\u00e9m os filhos do queneu, sogro de Mois\u00e9s, subiram da cidade das palmeiras com os filhos de Jud\u00e1 ao deserto de Jud\u00e1, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> ao sul de Arade, e foram, e habitaram com o povo.", "E foi Jud\u00e1 com Sime\u00e3o, seu irm\u00e3o, e feriram aos cananeus que habitavam em Zefate; e totalmente a destru\u00edram, e chamou-se o nome desta cidade Horm\u00e1.", "Tomou mais Jud\u00e1 a Gaza com o seu termo, e a Ascalom com o seu termo, e a Ecrom com o seu termo.", "E estava o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> com Jud\u00e1, e despovoou as montanhas; por\u00e9m n\u00e3o expulsou aos moradores do vale, porquanto tinham carros de ferro.", "E deram Hebrom a Calebe, como Mois\u00e9s o dissera; e dali expulsou os tr\u00eas filhos de Anaque.", "Por\u00e9m os filhos de Benjamim n\u00e3o expulsaram os jebuseus que habitavam em Jerusal\u00e9m; antes os jebuseus ficaram habitando com os filhos de Benjamim em Jerusal\u00e9m, at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia de </span>hoje,", "E subiu tamb\u00e9m a casa de Jos\u00e9 contra Betel, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> com eles.", "E a casa de Jos\u00e9 mandou espias a Betel, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>antes o nome desta cidade Luz.", "E viram os espias a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> homem, que sa\u00eda da cidade, e lhe disseram: Ora, mostra-nos a entrada da cidade, e usaremos contigo de miseric\u00f3rdia.", "E, mostrando-lhes ele a entrada da cidade, feriram-na ao fio da espada; por\u00e9m \u00e0quele homem e a toda a sua fam\u00edlia deixaram ir.", "Ent\u00e3o aquele homem se foi \u00e0 terra dos heteus, e edificou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> cidade, e chamou o seu nome Luz; este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o seu nome at\u00e9 ao dia de hoje.", "Manass\u00e9s n\u00e3o expulsou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os habitantes de</span> Bete-Se\u00e3, nem mesmo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos</span> lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; nem a Taanaque, com os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; nem os moradores de Dor, com os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; nem os moradores de Ible\u00e3o, com os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; nem os moradores de Megido, com os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; e resolveram os cananeus habitar na mesma terra.", "E sucedeu que, quando Israel cobrou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span> for\u00e7as, fez dos cananeus tribut\u00e1rios; por\u00e9m n\u00e3o os expulsou de todo.", "Tampouco expulsou Efraim os cananeus que habitavam em Gezer; antes os cananeus ficaram habitando com ele, em Gezer.", "Tampouco expulsou Zebulom os moradores de Quitrom, nem os moradores de Naalol; por\u00e9m os cananeus ficaram habitando com ele, e foram tribut\u00e1rios.", "Tampouco Aser expulsou os moradores de Aco, nem os moradores de Sidom; como nem de Alabe, nem de Aczibe, nem de Helba, nem de Afeque, nem de Reobe;", "Por\u00e9m os aseritas habitaram no meio dos cananeus que habitavam na terra; porquanto n\u00e3o os expulsaram.", "Tampouco Naftali expulsou os moradores de Bete-Semes, nem os moradores de Bete-Anate; mas habitou no meio dos cananeus que habitavam na terra; por\u00e9m lhes foram tribut\u00e1rios os moradores de Bete-Semes e Bete-Anate.", "E os amorreus impeliram os filhos de D\u00e3 at\u00e9 \u00e0s montanhas; porque nem os deixavam descer ao vale.", "Tamb\u00e9m os amorreus quiseram habitar nas montanhas de Heres, em Aijalom e em Saalbim; por\u00e9m prevaleceu a m\u00e3o da casa de Jos\u00e9, e ficaram tribut\u00e1rios.", "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> o termo dos amorreus desde a subida de Acrabim, desde a penha, e dali para cima."]}