{"book": "J\u00f3", "chapter": 30, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Agora</span>, por\u00e9m, se riem de mim os de menos idade do que eu, cujos pais eu teria desdenhado de p\u00f4r com os c\u00e3es do meu rebanho.", "De que tamb\u00e9m me serviria a for\u00e7a das m\u00e3os daqueles, cujo vigor se tinha esgotado?", "De m\u00edngua e fome se debilitaram; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> recolhiam-se para os lugares secos, tenebrosos, assolados e desertos.", "Apanhavam malvas junto aos arbustos, e o seu mantimento <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> as ra\u00edzes dos zimbros.", "Do meio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dos homens</span> eram expulsos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> gritavam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">contra</span> eles, como contra o ladr\u00e3o;", "Para habitarem nos barrancos dos vales, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> nas cavernas da terra e das rochas.", "Bramavam entre os arbustos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> ajuntavam-se debaixo das urtigas.", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Eram</span> filhos de doidos, e filhos de gente sem nome, e da terra foram expulsos.", "Agora, por\u00e9m, sou a sua can\u00e7\u00e3o, e lhes sirvo de prov\u00e9rbio.", "Abominam-me, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> fogem para longe de mim, e no meu rosto n\u00e3o se privam de cuspir.", "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Deus</span> desatou a sua corda, e me oprimiu, por isso sacudiram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de si</span> o freio perante o meu rosto.", "\u00c0 direita se levantam os mo\u00e7os; empurram os meus p\u00e9s, e preparam contra mim os seus caminhos de destrui\u00e7\u00e3o.", "Desbaratam-me o caminho; promovem a minha mis\u00e9ria; contra eles n\u00e3o h\u00e1 ajudador.", "V\u00eam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">contra mim</span> como por uma grande brecha, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> revolvem-se entre a assola\u00e7\u00e3o.", "Sobrevieram-me pavores; como vento perseguem a minha honra, e como nuvem passou a minha felicidade.", "E agora derrama-se em mim a minha alma; os dias da afli\u00e7\u00e3o se apoderaram de mim.", "De noite se me traspassam os meus ossos, e os meus nervos n\u00e3o descansam.", "Pela grandeza do <span style=\"FONT-STYLE: italic\">meu mal</span> est\u00e1 desfigurada a minha veste, que, como a gola da minha t\u00fanica, me cinge.", "Lan\u00e7ou-me na lama, e fiquei semelhante ao p\u00f3 e \u00e0 cinza.", "Clamo a ti, por\u00e9m, tu n\u00e3o me respondes; estou em p\u00e9, por\u00e9m, para mim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00e3o</span> atentas.", "Tornaste-te cruel contra mim; com a for\u00e7a da tua m\u00e3o resistes violentamente.", "Levantas-me sobre o vento, fazes-me cavalgar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sobre ele,</span> e derretes-me o ser.", "Porque eu sei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> me levar\u00e1s \u00e0 morte e \u00e0 casa do ajuntamento determinada a todos os viventes.", "Por\u00e9m n\u00e3o estender\u00e1 a m\u00e3o para o t\u00famulo, ainda que eles clamem na sua destrui\u00e7\u00e3o.", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o chorei sobre aquele que estava aflito, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou</span> n\u00e3o se angustiou a minha alma pelo necessitado?", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Todavia</span> aguardando eu o bem, ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> veio o mal, esperando eu a luz, veio a escurid\u00e3o.", "As minhas entranhas fervem e n\u00e3o est\u00e3o quietas; os dias da afli\u00e7\u00e3o me surpreendem.", "Denegrido ando, por\u00e9m n\u00e3o do sol; levantando-me na congrega\u00e7\u00e3o, clamo por socorro.", "Irm\u00e3o me fiz dos chacais, e companheiro dos avestruzes.", "Enegreceu-se a minha pele sobre mim, e os meus ossos est\u00e3o queimados do calor.", "A minha harpa se tornou em luto, e o meu \u00f3rg\u00e3o em voz dos que choram."]}