{"book": "Salmos", "chapter": 102, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Senhor</span>, ouve a minha ora\u00e7\u00e3o, e chegue a ti o meu clamor.", "N\u00e3o escondas de mim o teu rosto no dia da minha ang\u00fastia, inclina para mim os teus ouvidos; no dia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em </span>que eu clamar, ouve-me depressa.", "Porque os meus dias se consomem como a fuma\u00e7a, e os meus ossos ardem como lenha.", "O meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 ferido e seco como a erva, por isso me esque\u00e7o de comer o meu p\u00e3o.", "Por causa da voz do meu gemido os meus ossos se apegam \u00e0 minha pele.", "Sou semelhante ao pelicano no deserto; sou como um mocho nas solid\u00f5es.", "Vigio, sou como o pardal solit\u00e1rio no telhado.", "Os meus inimigos me afrontam todo o dia; os que se enfurecem contra mim t\u00eam jurado contra mim.", "Pois tenho comido cinza como p\u00e3o, e misturado com l\u00e1grimas a minha bebida,", "Por causa da tua ira e da tua indigna\u00e7\u00e3o, pois tu me levantaste e me arremessaste.", "Os meus dias <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>como a sombra que declina, e como a erva me vou secando.", "Mas tu, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, permanecer\u00e1s para sempre, a tua mem\u00f3ria de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.", "Tu te levantar\u00e1s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> ter\u00e1s piedade de Si\u00e3o; pois o tempo de te compadeceres dela, o tempo determinado, j\u00e1 chegou.", "Porque os teus servos t\u00eam prazer nas suas pedras, e se compadecem do seu p\u00f3.", "Ent\u00e3o os gentios temer\u00e3o o nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e todos os reis da terra a tua gl\u00f3ria.", "Quando o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> edificar a Si\u00e3o, aparecer\u00e1 na sua gl\u00f3ria.", "Ele atender\u00e1 \u00e0 ora\u00e7\u00e3o do desamparado, e n\u00e3o desprezar\u00e1 a sua ora\u00e7\u00e3o.", "Isto se escrever\u00e1 para a gera\u00e7\u00e3o futura; e o povo que se criar louvar\u00e1 ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>.", "Pois olhou desde o alto do seu santu\u00e1rio, desde os c\u00e9us o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> contemplou a terra,", "Para ouvir o gemido dos presos, para soltar os sentenciados \u00e0 morte;", "Para anunciarem o nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> em Si\u00e3o, e o seu louvor em Jerusal\u00e9m,", "Quando os povos se ajuntarem, e os reinos, para servirem ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>.", "Abateu a minha for\u00e7a no caminho; abreviou os meus dias.", "Dizia eu: Meu Deus, n\u00e3o me leves no meio dos meus dias, os teus anos s\u00e3o por todas as gera\u00e7\u00f5es.", "Desde a antiguidade fundaste a terra, e os c\u00e9us <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>obra das tuas m\u00e3os.", "Eles perecer\u00e3o, mas tu permanecer\u00e1s; todos eles se envelhecer\u00e3o como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>vestido; como roupa os mudar\u00e1s, e ficar\u00e3o mudados.", "Por\u00e9m tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>o mesmo, e os teus anos nunca ter\u00e3o fim.", "Os filhos dos teus servos continuar\u00e3o, e a sua semente ficar\u00e1 firmada perante ti."]}