{"book": "Isa\u00edas", "chapter": 11, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Porque </span>brotar\u00e1 um rebento do tronco de Jess\u00e9, e das suas ra\u00edzes um renovo frutificar\u00e1.", "E repousar\u00e1 sobre ele o Esp\u00edrito do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o esp\u00edrito de sabedoria e de entendimento, o esp\u00edrito de conselho e de fortaleza, o esp\u00edrito de conhecimento e de temor do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>.", "E deleitar-se-\u00e1 no temor do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e n\u00e3o julgar\u00e1 segundo a vista dos seus olhos, nem repreender\u00e1 segundo o ouvir dos seus ouvidos.", "Mas julgar\u00e1 com justi\u00e7a aos pobres, e repreender\u00e1 com equidade aos mansos da terra; e ferir\u00e1 a terra com a vara de sua boca, e com o sopro dos seus l\u00e1bios matar\u00e1 ao \u00edmpio,", "E a justi\u00e7a ser\u00e1 o cinto dos seus lombos, e a fidelidade o cinto de suas entranhas.", "E morar\u00e1 o lobo com o cordeiro, e o leopardo com o cabrito se deitar\u00e1, e o bezerro, e o filho de le\u00e3o e o animal cevado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">andar\u00e3o </span>juntos, e um menino pequeno os guiar\u00e1.", "A vaca e a ursa pastar\u00e3o juntas, seus filhos se deitar\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">juntos,</span> e o le\u00e3o comer\u00e1 palha como o boi.", "E brincar\u00e1 a crian\u00e7a de peito sobre a toca da \u00e1spide, e a desmamada colocar\u00e1 a sua m\u00e3o na cova do basilisco.", "N\u00e3o se far\u00e1 mal nem dano algum em todo o meu santo monte, porque a terra se encher\u00e1 do conhecimento do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como as \u00e1guas cobrem o mar.", "E acontecer\u00e1 naquele dia que a raiz de Jess\u00e9, a qual estar\u00e1 posta por estandarte dos povos, ser\u00e1 buscada pelos gentios; e o lugar do seu repouso ser\u00e1 glorioso.", "E h\u00e1 de ser que naquele dia o Senhor tornar\u00e1 a p\u00f4r a sua m\u00e3o para adquirir outra vez o remanescente do seu povo, que for deixado, da Ass\u00edria, e do Egito, e de Patros, e da Eti\u00f3pia, e de El\u00e3, e de Sinar, e de Hamate, e das ilhas do mar.", "E levantar\u00e1 um estandarte entre as na\u00e7\u00f5es, e ajuntar\u00e1 os desterrados de Israel, e os dispersos de Jud\u00e1 congregar\u00e1 desde os quatro confins da terra.", "E afastar-se-\u00e1 a inveja de Efraim, e os advers\u00e1rios de Jud\u00e1 ser\u00e3o desarraigados; Efraim n\u00e3o invejar\u00e1 a Jud\u00e1, e Jud\u00e1 n\u00e3o oprimir\u00e1 a Efraim.", "Antes voar\u00e3o sobre os ombros dos filisteus ao ocidente; juntos despojar\u00e3o aos do oriente; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em</span> Edom e Moabe por\u00e3o as suas m\u00e3os, e os filhos de Amom lhes obedecer\u00e3o.", "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> destruir\u00e1 totalmente a l\u00edngua do mar do Egito, e mover\u00e1 a sua m\u00e3o contra o rio com a for\u00e7a do seu vento e, ferindo-o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dividi-lo-\u00e1</span> em sete correntes e far\u00e1 que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por ele</span> passem com sapatos secos.", "E haver\u00e1 caminho plano para o remanescente do seu povo, que for deixado da Ass\u00edria, como sucedeu a Israel no dia em que subiu da terra do Egito."]}