{"book": "Mateus", "chapter": 11, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E aconteceu </span>que, acabando Jesus de dar instru\u00e7\u00f5es aos seus doze disc\u00edpulos, partiu dali a ensinar e a pregar nas cidades deles.", "E Jo\u00e3o, ouvindo no c\u00e1rcere <span style=\"FONT-STYLE: italic\">falar </span>dos feitos de Cristo, enviou dois dos seus disc\u00edpulos,", "A dizer-lhe: \u00c9s tu aquele que havia de vir, ou esperamos outro?", "E Jesus, respondendo, disse-lhes: Ide, e anunciai a Jo\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas </span>que ouvis e vedes:", "Os cegos veem, e os coxos andam; os leprosos s\u00e3o limpos, e os surdos ouvem; os mortos s\u00e3o ressuscitados, e aos pobres \u00e9 anunciado o evangelho.", "E bem-aventurado \u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aquele </span>que n\u00e3o se escandalizar em mim.", "E, partindo eles, come\u00e7ou Jesus a dizer \u00e0s multid\u00f5es, a respeito de Jo\u00e3o: Que fostes ver no deserto? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Uma </span>cana agitada pelo vento?", "Sim, que fostes ver? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Um </span>homem ricamente vestido? Os que trajam ricamente est\u00e3o nas casas dos reis.", "Mas, ent\u00e3o que fostes ver? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Um</span> profeta? Sim, vos digo eu, e muito mais do que profeta;", "Porque \u00e9 este de quem est\u00e1 escrito: Eis que diante da tua face envio o meu anjo, que preparar\u00e1 diante de ti o teu caminho.", "Em verdade vos digo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que,</span> entre os que de mulher t\u00eam nascido, n\u00e3o apareceu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algu\u00e9m</span> maior do que Jo\u00e3o o Batista; mas aquele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> \u00e9 o menor no reino dos c\u00e9us \u00e9 maior do que ele.", "E, desde os dias de Jo\u00e3o o Batista at\u00e9 agora, se faz viol\u00eancia ao reino dos c\u00e9us, e pela for\u00e7a se apoderam dele.", "Porque todos os profetas e a lei profetizaram at\u00e9 Jo\u00e3o.", "E, se quereis dar cr\u00e9dito, \u00e9 este o Elias que havia de vir.", "Quem tem ouvidos para ouvir, ou\u00e7a.", "Mas, a quem assemelharei esta gera\u00e7\u00e3o? \u00c9 semelhante aos meninos que se assentam nas pra\u00e7as, e clamam aos seus companheiros,", "E dizem: Tocamo-vos flauta, e n\u00e3o dan\u00e7astes; cantamo-vos lamenta\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o chorastes.", "Porquanto veio Jo\u00e3o, n\u00e3o comendo nem bebendo, e dizem: Tem dem\u00f4nio.", "Veio o Filho do homem, comendo e bebendo, e dizem: Eis a\u00ed <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> homem comil\u00e3o e beberr\u00e3o, amigo dos publicanos e pecadores. Mas a sabedoria \u00e9 justificada por seus filhos.", "Ent\u00e3o come\u00e7ou ele a lan\u00e7ar em rosto \u00e0s cidades onde se operou a maior parte dos seus prod\u00edgios o n\u00e3o se haverem arrependido, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo:</span>", "Ai de ti, Corazim! Ai de ti, Betsaida! Porque, se em Tiro e em Sidom fossem feitos os prod\u00edgios que em v\u00f3s se fizeram, h\u00e1 muito que se teriam arrependido, com saco e com cinza.", "Por isso eu vos digo que haver\u00e1 menos rigor para Tiro e Sidom, no dia do ju\u00edzo, do que para v\u00f3s.", "E tu, Cafarnaum, que foste erguida at\u00e9 ao c\u00e9u, ser\u00e1s abatida at\u00e9 ao inferno; porque, se em Sodoma tivessem sido feitos os prod\u00edgios que em ti se operaram, teria ela permanecido at\u00e9 hoje.", "Eu vos digo, por\u00e9m, que haver\u00e1 menos rigor para os de Sodoma, no dia do ju\u00edzo, do que para ti.", "Naquele tempo, respondendo Jesus, disse: Gra\u00e7as te dou, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, que ocultaste estas coisas aos s\u00e1bios e entendidos, e as revelaste aos pequeninos.", "Sim, \u00f3 Pai, porque assim te aprouve.", "Todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas</span> me foram entregues por meu Pai, e ningu\u00e9m conhece o Filho, sen\u00e3o o Pai; e ningu\u00e9m conhece o Pai, sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> quiser revelar.", "Vinde a mim, todos os que estais cansados e oprimidos, e eu vos aliviarei.", "Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo, e aprendei de mim, que sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e encontrareis descanso para as vossas almas.", "Porque o meu jugo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> suave e o meu fardo \u00e9 leve."]}