{"book": "Jo\u00e3o", "chapter": 10, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Na </span>verdade, na verdade vos digo que aquele que n\u00e3o entra pela porta no curral das ovelhas, mas sobe por outra parte, \u00e9 ladr\u00e3o e salteador.", "Aquele, por\u00e9m, que entra pela porta \u00e9 o pastor das ovelhas.", "A este o porteiro abre, e as ovelhas ouvem a sua voz, e chama pelo nome \u00e0s suas ovelhas, e as traz para fora.", "E, quando tira para fora as suas ovelhas, vai adiante delas, e as ovelhas o seguem, porque conhecem a sua voz.", "Mas de modo nenhum seguir\u00e3o o estranho, antes fugir\u00e3o dele, porque n\u00e3o conhecem a voz dos estranhos.", "Jesus disse-lhes esta par\u00e1bola; mas eles n\u00e3o entenderam o que era que lhes dizia.", "Tornou, pois, Jesus a dizer-lhes: Em verdade, em verdade vos digo que eu sou a porta das ovelhas.", "Todos quantos vieram antes de mim s\u00e3o ladr\u00f5es e salteadores; mas as ovelhas n\u00e3o os ouviram.", "Eu sou a porta; se algu\u00e9m entrar por mim, salvar-se-\u00e1, e entrar\u00e1, e sair\u00e1, e achar\u00e1 pastagens.", "O ladr\u00e3o n\u00e3o vem sen\u00e3o a roubar, a matar, e a destruir; eu vim para que tenham vida, e a tenham com abund\u00e2ncia.", "Eu sou o bom Pastor; o bom Pastor d\u00e1 a sua vida pelas ovelhas.", "Mas o mercen\u00e1rio, e o que n\u00e3o \u00e9 pastor, de quem n\u00e3o s\u00e3o as ovelhas, v\u00ea vir o lobo, e deixa as ovelhas, e foge; e o lobo as arrebata e dispersa as ovelhas.", "Ora, o mercen\u00e1rio foge, porque \u00e9 mercen\u00e1rio, e n\u00e3o tem cuidado das ovelhas.", "Eu sou o bom Pastor, e conhe\u00e7o as minhas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ovelhas</span>, e das minhas sou conhecido.", "Assim como o Pai me conhece a mim, tamb\u00e9m eu conhe\u00e7o o Pai, e dou a minha vida pelas ovelhas.", "Ainda tenho outras ovelhas que n\u00e3o s\u00e3o deste aprisco; tamb\u00e9m me conv\u00e9m agregar estas, e elas ouvir\u00e3o a minha voz, e haver\u00e1 um rebanho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> um Pastor.", "Por isto o Pai me ama, porque dou a minha vida para tornar a tom\u00e1-la.", "Ningu\u00e9m ma tira de mim, mas eu de mim mesmo a dou; tenho poder para a dar, e poder para tornar a tom\u00e1-la. Este mandamento recebi de meu Pai.", "Tornou, pois, a haver divis\u00e3o entre os judeus por causa destas palavras.", "E muitos deles diziam: Tem dem\u00f4nio, e est\u00e1 fora de si; por que o ouvis?", "Diziam outros: Estas palavras n\u00e3o s\u00e3o de endemoninhado. Pode, porventura, um dem\u00f4nio abrir os olhos aos cegos?", "E em Jerusal\u00e9m havia a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">festa da</span> dedica\u00e7\u00e3o, e era inverno.", "E Jesus andava passeando no templo, no alpendre de Salom\u00e3o.", "Rodearam-no, pois, os judeus, e disseram-lhe: At\u00e9 quando ter\u00e1s a nossa alma suspensa? Se tu \u00e9s o Cristo, dize-nos abertamente.", "Respondeu-lhes Jesus: J\u00e1 vo-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">lo</span> tenho dito, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> credes. As obras que eu fa\u00e7o, em nome de meu Pai, essas testificam de mim.", "Mas v\u00f3s n\u00e3o credes porque n\u00e3o sois das minhas ovelhas, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> vo-lo tenho dito.", "As minhas ovelhas ouvem a minha voz, e eu conhe\u00e7o-as, e elas me seguem;", "E dou-lhes a vida eterna, e nunca h\u00e3o de perecer, e ningu\u00e9m as arrebatar\u00e1 da minha m\u00e3o.", "Meu Pai, que m<span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> deu, \u00e9 maior do que todos; e ningu\u00e9m pode arrebat\u00e1-las da m\u00e3o de meu Pai.", "Eu e o Pai somos um.", "Os judeus pegaram ent\u00e3o outra vez em pedras para o apedrejar.", "Respondeu-lhes Jesus: Tenho-vos mostrado muitas obras boas procedentes de meu Pai; por qual destas obras me apedrejais?", "Os judeus responderam, dizendo-lhe: N\u00e3o te apedrejamos por alguma obra boa, mas pela blasf\u00eamia e porque, sendo tu homem, te fazes Deus a ti mesmo.", "Respondeu-lhes Jesus: N\u00e3o est\u00e1 escrito na vossa lei: Eu disse: Sois deuses?", "Pois, se chamou-os deuses \u00e0queles a quem a palavra de Deus foi dirigida, e a Escritura n\u00e3o pode ser anulada,", "\u00c0quele a quem o Pai santificou, e enviou ao mundo, v\u00f3s dizeis: Blasfemas, porque disse: Sou Filho de Deus?", "Se n\u00e3o fa\u00e7o as obras de meu Pai, n\u00e3o me acrediteis.", "Mas, se as fa\u00e7o, e n\u00e3o credes em mim, crede nas obras; para que conhe\u00e7ais e acrediteis que o Pai <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em mim e eu nele.", "Procuravam, pois, prend\u00ea-lo outra vez, mas ele escapou-se de suas m\u00e3os,", "E retirou-se outra vez para al\u00e9m do Jord\u00e3o, para o lugar onde Jo\u00e3o tinha primeiramente batizado; e ali ficou.", "E muitos iam ter com ele, e diziam: Na verdade Jo\u00e3o n\u00e3o fez sinal algum, mas tudo quanto Jo\u00e3o disse deste era verdade.", "E muitos ali creram nele."]}