{"book": "Jo\u00e3o", "chapter": 12, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Foi</span>, pois, Jesus seis dias antes da p\u00e1scoa a Bet\u00e2nia, onde estava L\u00e1zaro, o que falecera, e a quem ressuscitara dentre os mortos.", "Fizeram-lhe, pois, ali uma ceia, e Marta servia, e L\u00e1zaro era um dos que estavam \u00e0 mesa com ele.", "Ent\u00e3o Maria, tomando um arr\u00e1tel de unguento de nardo puro, de muito pre\u00e7o, ungiu os p\u00e9s de Jesus, e enxugou-lhe os p\u00e9s com os seus cabelos; e encheu-se a casa do cheiro do unguento.", "Ent\u00e3o, um dos seus disc\u00edpulos, Judas Iscariotes, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">filho </span>de Sim\u00e3o, o que havia de tra\u00ed-lo, disse:", "Por que n\u00e3o se vendeu este unguento por trezentos dinheiros e n\u00e3o se deu aos pobres?", "Ora, ele disse isto, n\u00e3o pelo cuidado que tivesse dos pobres, mas porque era ladr\u00e3o e tinha a bolsa, e tirava o que ali se lan\u00e7ava.", "Disse, pois, Jesus: Deixai-a; para o dia da minha sepultura guardou isto;", "Porque os pobres sempre os tendes convosco, mas a mim nem sempre me tendes.", "E muita gente dos judeus soube que ele estava ali; e foram, n\u00e3o s\u00f3 por causa de Jesus, mas tamb\u00e9m para ver a L\u00e1zaro, a quem ressuscitara dentre os mortos.", "E os principais sacerdotes tomaram delibera\u00e7\u00e3o para matar tamb\u00e9m a L\u00e1zaro;", "Porque muitos dos judeus, por causa dele, iam e criam em Jesus.", "No dia seguinte, ouvindo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>grande multid\u00e3o, que viera \u00e0 festa, que Jesus vinha a Jerusal\u00e9m,", "Tomaram ramos de palmeiras, e sa\u00edram-lhe ao encontro, e clamavam: Hosana! Bendito o Rei de Israel que vem em nome do Senhor.", "E achou Jesus um jumentinho, e assentou-se sobre ele, como est\u00e1 escrito:", "N\u00e3o temas, \u00f3 filha de Si\u00e3o; eis que o teu Rei vem assentado sobre o filho de uma jumenta.", "Os seus disc\u00edpulos, por\u00e9m, n\u00e3o entenderam isto no princ\u00edpio; mas, quando Jesus foi glorificado, ent\u00e3o se lembraram de que isto estava escrito dele, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>isto lhe fizeram.", "A multid\u00e3o, pois, que estava com ele quando L\u00e1zaro foi chamado da sepultura, testificava que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele </span>o ressuscitara dentre os mortos.", "Por isso tamb\u00e9m a multid\u00e3o lhe saiu ao encontro, porque tinham ouvido que ele fizera este sinal.", "Disseram, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>fariseus entre si: Vedes que nada aproveitais? Eis que toda a gente vai ap\u00f3s ele.", "Ora, havia alguns gregos, entre os que tinham subido a adorar no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia </span>da festa.", "Estes, pois, dirigiram-se a Filipe, que era de Betsaida da Galileia, e rogaram-lhe, dizendo: Senhor, quer\u00edamos ver a Jesus.", "Filipe foi diz\u00ea-lo a Andr\u00e9, e ent\u00e3o Andr\u00e9 e Filipe o disseram a Jesus.", "E Jesus lhes respondeu, dizendo: \u00c9 chegada a hora em que o Filho do homem h\u00e1 de ser glorificado.", "Na verdade, na verdade vos digo que, se o gr\u00e3o de trigo, caindo na terra, n\u00e3o morrer, fica ele s\u00f3; mas se morrer, d\u00e1 muito fruto.", "Quem ama a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1, e quem neste mundo odeia a sua vida, guard\u00e1-la-\u00e1 para a vida eterna.", "Se algu\u00e9m me serve, siga-me, e onde eu estiver, ali estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo. E, se algu\u00e9m me servir, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">meu </span>Pai o honrar\u00e1.", "Agora a minha alma est\u00e1 perturbada; e que direi eu? Pai, salva-me desta hora; mas para isto vim a esta hora.", "Pai, glorifica o teu nome. Ent\u00e3o veio uma voz do c\u00e9u <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que dizia: J\u00e1 o </span>tenho glorificado, e outra vez o glorificarei.", "Ora, a multid\u00e3o que ali estava, e que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> ouvira, dizia que havia sido um trov\u00e3o. Outros diziam: Um anjo lhe falou.", "Respondeu Jesus, e disse: N\u00e3o veio esta voz por amor de mim, mas por amor de v\u00f3s.", "Agora \u00e9 o ju\u00edzo deste mundo; agora ser\u00e1 expulso o pr\u00edncipe deste mundo.", "E eu, quando for levantado da terra, todos atrairei a mim.", "E dizia isto, significando de que morte havia de morrer.", "Respondeu-lhe a multid\u00e3o: N\u00f3s temos ouvido da lei, que o Cristo permanece para sempre; e como dizes tu que conv\u00e9m que o Filho do homem seja levantado? Quem \u00e9 esse Filho do homem?", "Disse-lhes, pois, Jesus: A luz ainda est\u00e1 convosco por um pouco de tempo. Andai enquanto tendes luz, para que as trevas n\u00e3o vos apanhem; pois quem anda nas trevas n\u00e3o sabe para onde vai.", "Enquanto tendes luz, crede na luz, para que sejais filhos da luz. Estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>disse Jesus e, retirando-se, ocultou-se deles.", "E, ainda que tinha feito tantos sinais diante deles, n\u00e3o criam nele;", "Para que se cumprisse a palavra do profeta Isa\u00edas, que diz: Senhor, quem creu na nossa prega\u00e7\u00e3o? E a quem foi revelado o bra\u00e7o do Senhor?", "Por isso n\u00e3o podiam crer, ent\u00e3o Isa\u00edas disse outra vez:", "Cegou-lhes os olhos, e endureceu-lhes o cora\u00e7\u00e3o, a fim de que n\u00e3o vejam com os olhos, e compreendam no cora\u00e7\u00e3o, e se convertam, e eu os cure.", "Isa\u00edas disse isto quando viu a sua gl\u00f3ria e falou dele.", "Apesar de tudo, at\u00e9 muitos dos principais creram nele; mas n\u00e3o o confessavam por causa dos fariseus, para n\u00e3o serem expulsos da sinagoga.", "Porque amavam mais a gl\u00f3ria dos homens do que a gl\u00f3ria de Deus.", "E Jesus clamou, e disse: Quem cr\u00ea em mim, cr\u00ea, n\u00e3o em mim, mas naquele que me enviou.", "E quem me v\u00ea a mim, v\u00ea aquele que me enviou.", "Eu sou a luz que vim ao mundo, para que todo aquele que cr\u00ea em mim n\u00e3o permane\u00e7a nas trevas.", "E se algu\u00e9m ouvir as minhas palavras, e n\u00e3o crer, eu n\u00e3o o julgo; porque eu vim, n\u00e3o para julgar o mundo, mas para salvar o mundo.", "Quem me rejeitar a mim, e n\u00e3o receber as minhas palavras, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>tem quem o julgue; a palavra que tenho pregado, essa o h\u00e1 de julgar no \u00faltimo dia.", "Porque eu n\u00e3o tenho falado de mim mesmo; mas o Pai, que me enviou, ele me deu mandamento sobre o que hei de dizer e sobre o que hei de falar.", "E sei que o seu mandamento \u00e9 a vida eterna. Portanto, o que eu falo, falo-o como o Pai me tem dito."]}