{"book": "Atos", "chapter": 4, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E, estando </span>eles falando ao povo, sobrevieram os sacerdotes, e o capit\u00e3o do templo, e os saduceus,", "Doendo-se muito de que ensinassem o povo, e anunciassem em Jesus a ressurrei\u00e7\u00e3o dentre os mortos.", "E lan\u00e7aram m\u00e3o deles, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>colocaram na pris\u00e3o at\u00e9 ao dia seguinte, pois j\u00e1 era tarde.", "Muitos, por\u00e9m, dos que ouviram a palavra creram, e chegou o n\u00famero desses homens a quase cinco mil.", "E aconteceu, no dia seguinte, reunirem-se em Jerusal\u00e9m os seus principais, os anci\u00e3os, os escribas,", "E An\u00e1s, o sumo sacerdote, e Caif\u00e1s, e Jo\u00e3o, e Alexandre, e todos quantos havia da linhagem do sumo sacerdote.", "E, pondo-os no meio, perguntaram: Com que poder ou em nome de quem fizestes isto?", "Ent\u00e3o Pedro, cheio do Esp\u00edrito Santo, lhes disse: Principais do povo, e v\u00f3s, anci\u00e3os de Israel,", "Visto que hoje somos interrogados acerca do benef\u00edcio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">feito </span>a um homem enfermo, e do modo como foi curado,", "Seja conhecido de v\u00f3s todos, e de todo o povo de Israel, que em nome de Jesus Cristo, o Nazareno, aquele a quem v\u00f3s crucificastes e a quem Deus ressuscitou dentre os mortos, em nome desse \u00e9 que este est\u00e1 s\u00e3o diante de v\u00f3s.", "Ele \u00e9 a pedra que foi rejeitada por v\u00f3s, os edificadores, a qual foi posta por cabe\u00e7a de esquina.", "E em nenhum outro h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o, porque tamb\u00e9m debaixo do c\u00e9u nenhum outro nome h\u00e1, dado entre os homens, pelo qual devamos ser salvos.", "Ent\u00e3o eles, vendo a ousadia de Pedro e Jo\u00e3o, e informados de que eram homens sem letras e indoutos, maravilharam-se e reconheceram que eles haviam estado com Jesus.", "E, vendo estar com eles o homem que fora curado, nada tinham que dizer em contr\u00e1rio.", "Todavia, mandando-os sair fora do conselho, conferenciaram entre si,", "Dizendo: Que havemos de fazer a estes homens? Porque a todos os que habitam em Jerusal\u00e9m \u00e9 manifesto que por eles foi feito um sinal not\u00f3rio, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>podemos negar;", "Mas, para que n\u00e3o se divulgue mais entre o povo, ameacemo-los rigorosamente para que n\u00e3o falem mais nesse nome a homem algum.", "E, chamando-os, disseram-lhes que absolutamente n\u00e3o falassem, nem ensinasem, no nome de Jesus.", "Respondendo, por\u00e9m, Pedro e Jo\u00e3o, lhes disseram: Julgai v\u00f3s se \u00e9 justo, diante de Deus, ouvir-vos antes a v\u00f3s do que a Deus;", "Porque n\u00e3o podemos deixar de falar do que temos visto e ouvido.", "Mas eles ainda os amea\u00e7aram mais e, n\u00e3o achando motivo para os castigar, deixaram-nos ir, por causa do povo; porque todos glorificavam a Deus pelo que acontecera;", "Pois tinha mais de quarenta anos o homem em quem se operara aquele milagre de sa\u00fade.", "E, soltos eles, foram para os seus, e contaram tudo o que lhes disseram os principais sacerdotes e os anci\u00e3os.", "E, ouvindo eles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto, </span>un\u00e2nimes levantaram a voz a Deus, e disseram: Senhor, tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>o Deus que fizeste o c\u00e9u, e a terra, e o mar e tudo o que neles h\u00e1;", "Que disseste pela boca de Davi, teu servo: Por que bramaram os gentios, e os povos pensaram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>v\u00e3s?", "Levantaram-se os reis da terra, e os pr\u00edncipes se ajuntaram \u00e0 uma, contra o Senhor e contra o seu Ungido.", "Porque verdadeiramente contra o teu santo Filho Jesus, que tu ungiste, se ajuntaram, n\u00e3o s\u00f3 Herodes, mas P\u00f4ncio Pilatos, com os gentios e os povos de Israel;", "Para fazerem tudo o que a tua m\u00e3o e o teu conselho tinham anteriormente determinado que se havia de fazer.", "Agora, pois, \u00f3 Senhor, olha para as suas amea\u00e7as, e concede aos teus servos que falem com toda a ousadia a tua palavra;", "Enquanto estendes a tua m\u00e3o para curar, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para</span> que se fa\u00e7am sinais e prod\u00edgios pelo nome de teu santo Filho Jesus.", "E, tendo orado, moveu-se o lugar em que estavam reunidos; e todos foram cheios do Esp\u00edrito Santo, e anunciavam com ousadia a palavra de Deus.", "E era um o cora\u00e7\u00e3o e a alma da multid\u00e3o dos que criam, e ningu\u00e9m dizia que coisa alguma do que possu\u00eda era sua pr\u00f3pria, mas todas as coisas lhes eram comuns.", "E os ap\u00f3stolos davam, com grande poder, testemunho da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus, e em todos eles havia abundante gra\u00e7a.", "N\u00e3o havia, pois, entre eles necessitado algum; porque todos os que possu\u00edam herdades ou casas, vendendo-as, traziam o pre\u00e7o do que fora vendido, e o depositavam aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos.", "E repartia-se a cada um, segundo a necessidade que cada um tinha.", "Ent\u00e3o Jos\u00e9, chamado pelos ap\u00f3stolos Barnab\u00e9 (que, traduzido, \u00e9 filho da consola\u00e7\u00e3o), levita, natural de Chipre,", "Possuindo uma herdade, vendeu-a, e trouxe o pre\u00e7o, e o depositou aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos."]}