{"book": "Romanos", "chapter": 8, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Portanto</span>, agora nenhuma condena\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> para os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>em Cristo Jesus, que n\u00e3o andam segundo a carne, mas segundo o Esp\u00edrito.", "Porque a lei do Esp\u00edrito de vida, em Cristo Jesus, me livrou da lei do pecado e da morte.", "Porquanto o que era imposs\u00edvel \u00e0 lei, visto como estava enferma pela carne, Deus, enviando o seu Filho em semelhan\u00e7a da carne do pecado, pelo pecado condenou o pecado na carne;", "Para que a justi\u00e7a da lei se cumprisse em n\u00f3s, que n\u00e3o andamos segundo a carne, mas segundo o Esp\u00edrito.", "Porque os que s\u00e3o segundo a carne inclinam-se para as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>da carne; mas os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>segundo o Esp\u00edrito para as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>do Esp\u00edrito.", "Porque a inclina\u00e7\u00e3o da carne <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> morte; mas a inclina\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> vida e paz.", "Porquanto a inclina\u00e7\u00e3o da carne <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> inimizade contra Deus, pois n\u00e3o \u00e9 sujeita \u00e0 lei de Deus, nem, em verdade, o pode ser.", "Portanto, os que est\u00e3o na carne n\u00e3o podem agradar a Deus.", "V\u00f3s, por\u00e9m, n\u00e3o estais na carne, mas no Esp\u00edrito, se \u00e9 que o Esp\u00edrito de Deus habita em v\u00f3s. Mas, se algu\u00e9m n\u00e3o tem o Esp\u00edrito de Cristo, esse tal n\u00e3o \u00e9 dele.", "E, se Cristo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>em v\u00f3s, o corpo, na verdade, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> morto por causa do pecado, mas o esp\u00edrito vive por causa da justi\u00e7a.", "E, se o Esp\u00edrito daquele que dentre os mortos ressuscitou a Jesus habita em v\u00f3s, aquele que dentre os mortos ressuscitou a Cristo tamb\u00e9m vivificar\u00e1 os vossos corpos mortais, pelo seu Esp\u00edrito que em v\u00f3s habita.", "De maneira que, irm\u00e3os, somos devedores, n\u00e3o \u00e0 carne para viver segundo a carne.", "Porque, se viverdes segundo a carne, morrereis; mas, se pelo Esp\u00edrito mortificardes as obras do corpo, vivereis.", "Porque todos os que s\u00e3o guiados pelo Esp\u00edrito de Deus, esses s\u00e3o filhos de Deus.", "Porque n\u00e3o recebestes o esp\u00edrito de escravid\u00e3o, para outra vez <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estardes </span>em temor, mas recebestes o Esp\u00edrito de ado\u00e7\u00e3o de filhos, pelo qual clamamos: Aba, Pai.", "O pr\u00f3prio Esp\u00edrito testifica com o nosso esp\u00edrito que somos filhos de Deus.", "E, se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00f3s somos</span> filhos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">somos</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">logo</span> herdeiros tamb\u00e9m, verdadeiramente herdeiros de Deus, e co-herdeiros de Cristo: se \u00e9 certo que com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele </span>padecemos, para que tamb\u00e9m com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele </span>sejamos glorificados.", "Porque para mim tenho por certo que as afli\u00e7\u00f5es deste tempo presente n\u00e3o s\u00e3o para comparar com a gl\u00f3ria que em n\u00f3s h\u00e1 de ser revelada.", "Porque a ardente expecta\u00e7\u00e3o da criatura espera a manifesta\u00e7\u00e3o dos filhos de Deus.", "Porque a cria\u00e7\u00e3o ficou sujeita \u00e0 vaidade, n\u00e3o por sua vontade, mas por causa do que a sujeitou,", "Na esperan\u00e7a de que tamb\u00e9m a mesma criatura ser\u00e1 libertada da servid\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, para a liberdade da gl\u00f3ria dos filhos de Deus.", "Porque sabemos que toda a cria\u00e7\u00e3o geme e est\u00e1 juntamente com dores de parto at\u00e9 agora.", "E n\u00e3o s\u00f3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ela, </span>mas n\u00f3s mesmos, que temos as prim\u00edcias do Esp\u00edrito, tamb\u00e9m gememos em n\u00f3s mesmos, esperando a ado\u00e7\u00e3o, a saber, a reden\u00e7\u00e3o do nosso corpo.", "Porque em esperan\u00e7a fomos salvos. Ora a esperan\u00e7a que se v\u00ea n\u00e3o \u00e9 esperan\u00e7a; porque o que algu\u00e9m v\u00ea como tamb\u00e9m o esperar\u00e1?", "Mas, se esperamos o que n\u00e3o vemos, com paci\u00eancia o esperamos.", "E da mesma maneira tamb\u00e9m o Esp\u00edrito ajuda as nossas fraquezas; porque n\u00e3o sabemos o que havemos de pedir como conv\u00e9m, mas o mesmo Esp\u00edrito intercede por n\u00f3s com gemidos inexprim\u00edveis.", "E aquele que examina os cora\u00e7\u00f5es sabe qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito; e \u00e9 ele que segundo Deus intercede pelos santos.", "E sabemos que todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas</span> contribuem juntamente para o bem daqueles que amam a Deus, daqueles que s\u00e3o chamados segundo o seu prop\u00f3sito.", "Porque os que dantes conheceu tamb\u00e9m os predestinou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para serem </span>conformes \u00e0 imagem de seu Filho, a fim de que ele seja o primog\u00eanito entre muitos irm\u00e3os.", "E aos que predestinou a estes tamb\u00e9m chamou; e aos que chamou a estes tamb\u00e9m justificou; e aos que justificou a estes tamb\u00e9m glorificou.", "Que diremos, pois, a estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas? </span>Se Deus \u00e9 por n\u00f3s, quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>contra n\u00f3s?", "Aquele que nem mesmo a seu pr\u00f3prio Filho poupou, antes o entregou por todos n\u00f3s, como nos n\u00e3o dar\u00e1 tamb\u00e9m com ele todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas?</span>", "Quem intentar\u00e1 acusa\u00e7\u00e3o contra os escolhidos de Deus? \u00c9 Deus quem os justifica.", "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>que condena? Pois \u00e9 Cristo quem morreu, ou antes quem ressuscitou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dentre os mortos</span>, o qual est\u00e1 \u00e0 direita de Deus, e o que tamb\u00e9m intercede por n\u00f3s.", "Quem nos separar\u00e1 do amor de Cristo? A tribula\u00e7\u00e3o, ou a ang\u00fastia, ou a persegui\u00e7\u00e3o, ou a fome, ou a nudez, ou o perigo, ou a espada?", "Como est\u00e1 escrito: Por amor de ti somos entregues \u00e0 morte todo o dia; somos reputados como ovelhas para o matadouro.", "Mas em todas estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>somos mais do que vencedores, por aquele que nos amou.", "Porque estou certo de que, nem a morte, nem a vida, nem os anjos, nem os principados, nem as potestades, nem o presente, nem o porvir,", "Nem a altura, nem a profundidade, nem alguma outra criatura nos poder\u00e1 separar do amor de Deus, que est\u00e1 em Cristo Jesus nosso Senhor."]}