{"book": "II Cor\u00edntios", "chapter": 5, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Porque </span>sabemos que, se a nossa casa terrestre d<span style=\"FONT-STYLE: italic\">este </span>tabern\u00e1culo se desfizer, temos de Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>edif\u00edcio, uma casa n\u00e3o feita por m\u00e3os, eterna, nos c\u00e9us.", "E por isso tamb\u00e9m gememos, desejando ser revestidos da nossa habita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 do c\u00e9u;", "Se, todavia, estando vestidos, n\u00e3o formos achados nus.", "Porque tamb\u00e9m n\u00f3s, os que estamos neste tabern\u00e1culo, gememos carregados; n\u00e3o porque queremos ser despidos, mas revestidos, para que o mortal seja absorvido pela vida.", "Ora, quem para isto mesmo nos preparou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>Deus, o qual nos deu tamb\u00e9m o penhor do Esp\u00edrito.", "Por isso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estamos </span>sempre de bom \u00e2nimo, sabendo que, enquanto estamos no corpo, vivemos ausentes do Senhor", "(Porque andamos por f\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>n\u00e3o por vista).", "Mas temos confian\u00e7a e desejamos antes deixar este corpo, para habitar com o Senhor.", "Pois que muito desejamos tamb\u00e9m ser-lhe agrad\u00e1veis, quer presentes, quer ausentes.", "Porque todos devemos comparecer ante o tribunal de Cristo, para que cada um receba segundo o que tiver feito por meio do corpo, ou bem, ou mal.", "Assim que, sabendo o temor que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se deve </span>ao Senhor, persuadimos os homens <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e0 f\u00e9</span>, mas somos manifestos a Deus; e espero que nas vossas consci\u00eancias sejamos tamb\u00e9m manifestos.", "Porque n\u00e3o nos recomendamos outra vez a v\u00f3s; mas damo-vos ocasi\u00e3o de vos gloriardes de n\u00f3s, para que tenhais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que responder </span>aos que se gloriam na apar\u00eancia e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">no </span>cora\u00e7\u00e3o.", "Porque, se enlouquecemos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>para Deus; e, se conservamos o ju\u00edzo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>para v\u00f3s.", "Porque o amor de Cristo nos constrange, julgando n\u00f3s assim: que, se um morreu por todos, logo todos morreram.", "E ele morreu por todos, para que os que vivem n\u00e3o vivam mais para si, mas para aquele que por eles morreu e ressuscitou.", "Assim que daqui por diante a ningu\u00e9m conhecemos segundo a carne, e, ainda que tamb\u00e9m tenhamos conhecido Cristo segundo a carne, contudo agora j\u00e1 n\u00e3o o conhecemos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">deste modo.</span>", "Assim que, se algu\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em Cristo, nova criatura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9;</span> as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>velhas j\u00e1 passaram; eis que tudo se fez novo.", "E tudo isto<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> </span>prov\u00e9m<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> </span>de Deus, que nos reconciliou consigo mesmo por Jesus Cristo, e nos deu o minist\u00e9rio da reconcilia\u00e7\u00e3o;", "Isto \u00e9, Deus estava em Cristo reconciliando consigo o mundo, n\u00e3o lhes imputando os seus pecados; e p\u00f4s em n\u00f3s a palavra da reconcilia\u00e7\u00e3o.", "De sorte que somos embaixadores da parte de Cristo, como se Deus por n\u00f3s rogasse. Rogamo-vos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois, </span>da parte de Cristo, que vos reconcilieis com Deus.", "\u00c0quele que n\u00e3o conheceu pecado, o fez pecado por n\u00f3s; para que nele f\u00f4ssemos feitos justi\u00e7a de Deus."]}