{"book": "Ef\u00e9sios", "chapter": 1, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Paulo</span>, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo, pela vontade de Deus, aos santos que est\u00e3o em \u00c9feso, e fi\u00e9is em Cristo Jesus:", "A v\u00f3s gra\u00e7a, e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo!", "Bendito o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, o qual nos aben\u00e7oou com todas as b\u00ean\u00e7\u00e3os espirituais nos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lugares</span> celestiais em Cristo;", "Como tamb\u00e9m nos elegeu nele antes da funda\u00e7\u00e3o do mundo, para que f\u00f4ssemos santos e irrepreens\u00edveis diante dele em amor;", "E nos predestinou para filhos de ado\u00e7\u00e3o por Jesus Cristo, para si mesmo, segundo o benepl\u00e1cito de sua vontade,", "Para louvor da gl\u00f3ria de sua gra\u00e7a, pela qual nos fez agrad\u00e1veis <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a si</span> no Amado,", "Em quem temos a reden\u00e7\u00e3o pelo seu sangue, a remiss\u00e3o das ofensas, segundo as riquezas da sua gra\u00e7a,", "Que ele fez abundar para conosco em toda a sabedoria e prud\u00eancia;", "Descobrindo-nos o mist\u00e9rio da sua vontade, segundo o seu benepl\u00e1cito, que propusera em si mesmo,", "De tornar a congregar em Cristo todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas,</span> na dispensa\u00e7\u00e3o da plenitude dos tempos, tanto as que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> nos c\u00e9us como as que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> na terra;", "Nele, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">digo,</span> em quem tamb\u00e9m fomos feitos heran\u00e7a, havendo sido predestinados, conforme o prop\u00f3sito daquele que faz todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas,</span> segundo o conselho da sua vontade;", "Com o fim de sermos para louvor da sua gl\u00f3ria, n\u00f3s os que primeiro esperamos em Cristo;", "Em quem tamb\u00e9m v\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estais,</span> depois que ouvistes a palavra da verdade, o evangelho da vossa salva\u00e7\u00e3o; e, tendo nele tamb\u00e9m crido, fostes selados com o Esp\u00edrito Santo da promessa;", "O qual \u00e9 o penhor da nossa heran\u00e7a, para reden\u00e7\u00e3o da possess\u00e3o adquirida, para louvor da sua gl\u00f3ria.", "Por isso, ouvindo eu tamb\u00e9m a f\u00e9 que entre v\u00f3s h\u00e1 no Senhor Jesus, e o vosso amor para com todos os santos,", "N\u00e3o cesso de dar gra\u00e7as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a Deus</span> por v\u00f3s, lembrando-me de v\u00f3s nas minhas ora\u00e7\u00f5es:", "Para que o Deus de nosso Senhor Jesus Cristo, o Pai da gl\u00f3ria, vos d\u00ea em seu conhecimento o esp\u00edrito de sabedoria e de revela\u00e7\u00e3o;", "Tendo iluminados os olhos do vosso entendimento, para que saibais qual seja a esperan\u00e7a da sua voca\u00e7\u00e3o, e quais as riquezas da gl\u00f3ria da sua heran\u00e7a nos santos;", "E qual a sobre-excelente grandeza do seu poder sobre n\u00f3s, os que cremos, segundo a opera\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do seu poder,", "Que manifestou em Cristo, ressuscitando-o dentre os mortos, e pondo-o \u00e0 sua direita nos c\u00e9us,", "Acima de todo o principado, e poder, e potestade, e dom\u00ednio, e de todo o nome que se nomeia, n\u00e3o s\u00f3 neste s\u00e9culo, mas tamb\u00e9m no vindouro;", "E sujeitou todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas</span> a seus p\u00e9s, e sobre todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas</span> o constituiu como cabe\u00e7a da igreja,", "Que \u00e9 o seu corpo, a plenitude daquele que cumpre tudo em todos."]}