{"book": "Ef\u00e9sios", "chapter": 3, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Por </span>esta causa eu, Paulo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>o prisioneiro de Jesus Cristo por v\u00f3s, os gentios;", "Se \u00e9 que tendes ouvido a dispensa\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a de Deus, que para convosco me foi dada;", "Como me foi este mist\u00e9rio manifestado pela revela\u00e7\u00e3o, como antes um pouco vos escrevi;", "Por isso, quando ledes, podeis perceber a minha compreens\u00e3o do mist\u00e9rio de Cristo,", "O qual noutros s\u00e9culos n\u00e3o foi manifestado aos filhos dos homens, como agora tem sido revelado pelo Esp\u00edrito aos seus santos ap\u00f3stolos e profetas;", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">A saber,</span> que os gentios s\u00e3o co-herdeiros, e de um mesmo corpo, e participantes da promessa em Cristo pelo evangelho;", "Do qual fui feito ministro, pelo dom da gra\u00e7a de Deus, que me foi dado segundo a opera\u00e7\u00e3o do seu poder.", "A mim, o m\u00ednimo de todos os santos, me foi dada esta gra\u00e7a de anunciar entre os gentios, por meio do evangelho, as riquezas incompreens\u00edveis de Cristo,", "E demonstrar a todos qual seja a comunh\u00e3o do mist\u00e9rio, que desde os s\u00e9culos esteve oculto em Deus, que tudo criou por meio de Jesus Cristo;", "Para que agora, pela igreja, a multiforme sabedoria de Deus seja conhecida dos principados e potestades nos c\u00e9us,", "Segundo o eterno prop\u00f3sito que fez em Cristo Jesus nosso Senhor,", "No qual temos ousadia e acesso com confian\u00e7a, pela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nossa</span> f\u00e9 nele.", "Portanto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vos</span> pe\u00e7o que n\u00e3o desfale\u00e7ais nas minhas tribula\u00e7\u00f5es por v\u00f3s, que \u00e9 a vossa gl\u00f3ria.", "Por causa disto me ponho de joelhos perante o Pai de nosso Senhor Jesus Cristo,", "Do qual toda a fam\u00edlia nos c\u00e9us e na terra toma o nome,", "Para que, segundo as riquezas da sua gl\u00f3ria, vos conceda que sejais fortalecidos com poder pelo seu Esp\u00edrito no homem interior;", "Para que Cristo habite pela f\u00e9 nos vossos cora\u00e7\u00f5es; a fim de, estando enraizados e fundados em amor,", "Poderdes perfeitamente compreender, com todos os santos, qual seja a largura, e o comprimento, e a altura, e a profundidade,", "E conhecer o amor de Cristo, que excede <span style=\"FONT-STYLE: italic\">todo</span> o entendimento, para que sejais cheios de toda a plenitude de Deus.", "Ora, \u00e0quele que \u00e9 poderoso para fazer tudo muito mais abundantemente al\u00e9m daquilo que pedimos ou pensamos, segundo o poder que em n\u00f3s opera,", "A esse gl\u00f3ria na igreja, por Jesus Cristo, em todas as gera\u00e7\u00f5es, para todo o sempre. Am\u00e9m."]}