{"book": "Filipenses", "chapter": 1, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Paulo </span>e Tim\u00f3teo, servos de Jesus Cristo, a todos os santos em Cristo Jesus, que est\u00e3o em Filipos, com os bispos e di\u00e1conos:", "Gra\u00e7a a v\u00f3s, e paz da parte de Deus nosso Pai e da do Senhor Jesus Cristo.", "Dou gra\u00e7as ao meu Deus todas as vezes que me lembro de v\u00f3s,", "Fazendo sempre com alegria ora\u00e7\u00e3o por v\u00f3s em todas as minhas s\u00faplicas,", "Pela vossa coopera\u00e7\u00e3o no evangelho desde o primeiro dia at\u00e9 agora.", "Tendo por certo isto mesmo, que aquele que em v\u00f3s come\u00e7ou a boa obra a aperfei\u00e7oar\u00e1 at\u00e9 ao dia de Jesus Cristo;", "Como tenho por justo sentir isto de v\u00f3s todos, porque vos retenho em meu cora\u00e7\u00e3o, pois todos v\u00f3s fostes participantes da minha gra\u00e7a, tanto nas minhas pris\u00f5es como na defesa e confirma\u00e7\u00e3o do evangelho.", "Porque Deus me \u00e9 testemunha das saudades que de todos v\u00f3s tenho, em entranh\u00e1vel afei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo.", "E pe\u00e7o isto: que o vosso amor cres\u00e7a ainda mais e mais em ci\u00eancia e em todo o conhecimento,", "Para que aproveis as coisas excelentes, para que sejais sinceros, e sem esc\u00e2ndalo algum at\u00e9 ao dia de Cristo;", "Cheios dos frutos de justi\u00e7a, que s\u00e3o por Jesus Cristo, para gl\u00f3ria e louvor de Deus.", "E quero, irm\u00e3os, que saibais que as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>que me <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aconteceram </span>contribu\u00edram para maior proveito do evangelho;", "De maneira que as minhas pris\u00f5es em Cristo foram manifestas por toda a guarda pretoriana, e por todos os demais lugares;", "E muitos dos irm\u00e3os no Senhor, tomando \u00e2nimo com as minhas pris\u00f5es, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ousam</span> falar a palavra mais confiadamente, sem temor.", "Verdade \u00e9 que tamb\u00e9m alguns pregam a Cristo por inveja e contenda, mas outros de boa vontade;", "Uns, na verdade, anunciam a Cristo por conten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o puramente, julgando acrescentar afli\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas pris\u00f5es.", "Mas outros, por amor, sabendo que fui posto para defesa do evangelho.", "Mas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">importa?</span> Contanto que Cristo seja anunciado de toda a maneira, ou com fingimento ou em verdade, nisto me regozijo, e me regozijarei ainda.", "Porque sei que disto me resultar\u00e1 salva\u00e7\u00e3o, pela vossa ora\u00e7\u00e3o e pelo socorro do Esp\u00edrito de Jesus Cristo,", "Segundo a minha intensa expecta\u00e7\u00e3o e esperan\u00e7a, de que em nada serei confundido; antes, com toda a confian\u00e7a, Cristo ser\u00e1, tanto agora como sempre, engrandecido no meu corpo, seja pela vida, seja pela morte.", "Porque para mim o viver <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Cristo, e o morrer <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> ganho.", "Mas, se o viver na carne me der fruto da minha obra, n\u00e3o sei ent\u00e3o o que deva escolher.", "Mas de ambos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os lados </span>estou em aperto, tendo desejo de partir, e estar com Cristo, porque isto \u00e9 ainda muito melhor.", "Mas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">julgo </span>mais necess\u00e1rio, por amor de v\u00f3s, ficar na carne.", "E, tendo esta confian\u00e7a, sei que ficarei, e permanecerei com todos v\u00f3s para proveito vosso e gozo da f\u00e9,", "Para que a vossa gl\u00f3ria cres\u00e7a por mim em Cristo Jesus, pela minha nova ida a v\u00f3s.", "Somente deveis portar-vos dignamente conforme o evangelho de Cristo, para que, quer v\u00e1 e vos veja, quer esteja ausente, ou\u00e7a acerca de v\u00f3s que estais num mesmo esp\u00edrito, combatendo juntamente com o mesmo \u00e2nimo pela f\u00e9 do evangelho.", "E em nada vos espanteis dos que resistem, o que para eles, na verdade, \u00e9 ind\u00edcio de perdi\u00e7\u00e3o, mas para v\u00f3s de salva\u00e7\u00e3o, e isto de Deus.", "Porque a v\u00f3s vos foi concedido, em rela\u00e7\u00e3o a Cristo, n\u00e3o somente crer nele, como tamb\u00e9m padecer por ele,", "Tendo o mesmo combate que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> em mim tendes visto e agora ouvis estar em mim."]}