{"book": "II Tim\u00f3teo", "chapter": 1, "verses": ["<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Paulo</span>, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo, pela vontade de Deus, segundo a promessa da vida que est\u00e1 em Cristo Jesus,", "A Tim\u00f3teo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">meu </span>amado filho: Gra\u00e7a, miseric\u00f3rdia, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>paz da parte de Deus Pai, e da de Cristo Jesus, Senhor nosso.", "Dou gra\u00e7as a Deus, a quem desde os meus antepassados sirvo com uma consci\u00eancia pura, de que sem cessar fa\u00e7o mem\u00f3ria de ti nas minhas ora\u00e7\u00f5es noite e dia;", "Desejando muito ver-te, lembrando-me das tuas l\u00e1grimas, para me encher de gozo;", "Trazendo \u00e0 mem\u00f3ria a f\u00e9 n\u00e3o fingida que em ti h\u00e1, a qual habitou primeiro em tua av\u00f3 Loide, e em tua m\u00e3e Eunice, e estou certo de que tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">habita </span>em ti.", "Por cujo motivo te lembro que despertes o dom de Deus que existe em ti pela imposi\u00e7\u00e3o das minhas m\u00e3os.", "Porque Deus n\u00e3o nos deu o esp\u00edrito de temor, mas de fortaleza, e de amor, e de modera\u00e7\u00e3o.", "Portanto, n\u00e3o te envergonhes do testemunho de nosso <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">S</span>enhor, nem de mim, que sou prisioneiro seu; antes participa das afli\u00e7\u00f5es do evangelho segundo o poder de Deus,", "Que nos salvou, e chamou com uma santa voca\u00e7\u00e3o; n\u00e3o segundo as nossas obras, mas segundo o seu pr\u00f3prio prop\u00f3sito e gra\u00e7a que nos foi dada em Cristo Jesus antes dos tempos dos s\u00e9culos;", "E que \u00e9 manifesta agora pela apari\u00e7\u00e3o de nosso Salvador Jesus Cristo, o qual aboliu a morte, e trouxe \u00e0 luz a vida e a incorrup\u00e7\u00e3o pelo evangelho;", "Para o que fui constitu\u00eddo pregador, e ap\u00f3stolo, e doutor dos gentios.", "Por cuja causa pade\u00e7o tamb\u00e9m isto, mas n\u00e3o me envergonho; porque eu sei em quem tenho crido, e estou certo de que \u00e9 poderoso para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 \u00e0quele dia.", "Conserva o modelo das s\u00e3s palavras que de mim tens ouvido, na f\u00e9 e no amor que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>em Cristo Jesus.", "Guarda o bom dep\u00f3sito pelo Esp\u00edrito Santo que habita em n\u00f3s.", "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Bem </span>sabes isto, que os que est\u00e3o na \u00c1sia todos se apartaram de mim; entre os quais foram Figelo e Herm\u00f3genes.", "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">S</span>enhor conceda miseric\u00f3rdia \u00e0 casa de Ones\u00edforo, porque muitas vezes me recreou, e n\u00e3o se envergonhou das minhas cadeias.", "Antes, vindo ele a Roma, com muito cuidado me procurou e me achou.", "O Senhor lhe conceda que naquele dia ache miseric\u00f3rdia diante do Senhor. E, quanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>ajudou em \u00c9feso, melhor o sabes tu."]}